`xfs_copy` параллельно копирует файловую систему XFS на одну или несколько целей. Первым (исходным) аргументом должно быть имя пути к устройству или файлу, содержащему файловую систему XFS. Остальные аргументы указывают одно или несколько целевых устройств или имен файлов. Если имена путей указывают устройства, то на каждом из них создается копия исходной файловой системы XFS. Целью также может быть имя обычного файла, в этом случае образ исходной файловой системы XFS создается в этом файле. Если файл не существует, `xfs_copy` создает его. Длина результирующего файла равна размеру исходной файловой системы. Однако если файл создается на файловой системе XFS, то он занимает примерно столько же места, сколько в исходной файловой системе занимают файловая система и журнал XFS. Экономия места объясняется тем, что `xfs_copy` ищет свободные блоки, а не копирует их, а файловая система XFS эффективно поддерживает разрозненные файлы.

`xfs_copy` следует использовать только для копирования размонтированных файловых систем, смонтированных файловых систем, доступных только для чтения, или замороженных файловых систем (см. `xfs_freeze`). В противном случае созданная файловая система (системы) будет некорректной или поврежденной.

`xfs_copy` никак не изменяет исходную файловую систему. Каждая новая (целевая) файловая система идентична исходной файловой системе, за исключением того, что каждая новая файловая система имеет новый уникальный идентификатор файловой системы (UUID). Поэтому, если старая и новая файловые системы будут использоваться как отдельные самостоятельные файловые системы, для создания новой файловой системы следует использовать `xfs_copy` или `xfsdump`/`xfsrestore`, а не `dd` или другие программы, выполняющие поблочное копирование диска.

`xfs_copy` использует синхронную запись для обеспечения обнаружения ошибок записи.

# СИНТАКСИС

	xfs_copy [ -bd ] [ -L log ] источник цель1 [ цель22 ... ]
	
# ПАРАМЕТРЫ

- `-d` - Создать дубликат (истинный клон) файловой системы. Это следует делать только в том случае, если новая файловая система будет использоваться в качестве замены оригинальной файловой системы (например, в случае замены диска).
- `-b` - Опция buffered может использоваться для обеспечения того, чтобы прямой ввод-вывод не пытались выполнить ни к одному из целевых файлов. Это полезно, когда файловая система, содержащая целевой файл, не поддерживает прямой ввод-вывод.
- `-L` - log Указывает местоположение журнала, если стандартное расположение `/var/tmp/xfs_copy.log.XXXXXX` нежелательно.
- `-V` - Выводит номер версии и завершает работу.
